[回帶] 巴西有志願者打完科興後死亡 洲政府指死者是自殺

巴西當局稱一名志願者出現嚴重不良反應，暫停中國疫苗臨牀試驗兩天後，周三（11月11日）宣佈重啟試驗。

此前巴西衛生監督部門未透露不良反應的詳情，但國際媒體報道指，這名志願者「死於自殺」。進行試驗的研究所負責人說，死亡與疫苗沒有任何關係。

巴西衛生監督局在周三的一份聲明中稱，現在有足夠信息，可以恢復疫苗試驗。「很重要的是，必須澄清暫停（試驗）並不一定意味著受調查的產品質量、安全性或有效性有問題，」聲明稱。

這種疫苗由中國科興生物研發。科興生物周二（11月10日）回應，注意到媒體有關報道，但稱對疫苗的安全性有信心。

冇講錯
打疫苗=自殺

錯，係打科興=自殺

屈機
其實何苦做咁多研究 make sure打完針人唔會死
只要explain away, 滅聲就得

合理嘅 冇問題咩
打科興一直都係自殺行為

咁咪可以屈個63歲自殺囉

食飯梗死架

安樂死